當年大學third hon既你 而家撈成點？

想知有冇影響到你出黎揾工？
而家撈成點 會唔會被first hon騎住
First hon既人聰明d係咪多數出到黎做左社會精英 中產/專業人士有樓有車？

無hon點睇

大部分人都second hon
Third hon真係好少見

無影響

second low呢

如果老細冇一定要請first hon 咁同second up無分別
尤其依家智障人士都拎到degree
Interview睇其他野仲緊要

有無cert 係可以唔show hon

識人second low 一grad 記ibank
不過back office

乜hon只可能會對你第一份工有少少影響。 唔通問你幼稚園考第幾咩

我係third hon，畢業後一般都係搵banking sales嘅工作，完全冇影響，冇人會睇

Third hon
做緊ibank back office
Interview 從來冇人問過咩hon/GPA

倫敦金，啱啱上咗車

我成班朋友一齊三大third hon

物以類聚

大大隻字讀住第三榮譽學士

見工最緊要唔知醜

面試官有你資料，洗閪問你咩

马时亨早年在北角美輪大廈居住，至1974年移居九龍愛民邨[2]。

马时亨中學畢業於新法書院大坑分校，在香港中學會考中獲得3C的成績[3]。1973年於香港大學文學院畢業，主修經濟及歷史，取得文學士學位，以三級榮譽畢業。馬时亨與前財政司司長梁錦松是大學同學。

馬时亨在1973年畢業後，加入美國大通銀行擔任分析員，後亦曾在海外，包括紐約、多倫多及倫敦等地工作，任職過加拿大多美年證券公司等機構。1987年為證券經紀[4]，1990年出任熊谷組董事。其後重投大通，擔任私人銀行部董事總經理，其後成為摩根大通私人銀行亞太區行政總裁，並與梁錦松成為同事。2001年5月2日離開摩根大通，轉到李澤楷旗下的電訊盈科出任財務總裁及執行董事。李澤楷為補償他跳槽的損失，把名下股份撥出7,749,000股電訊盈科股份送予馬时亨，當時市值超過1000萬港元。

我冇寫上cv，點會知
所有cert係入職先交，份份工都係

何艷娟（英文：Katherine Ho，1991年10月20號—）係前香港無綫電視女藝員，喺北京出世，配偶 吳志誠（2018年結婚；2018年離婚）。佢係2014年香港小姐競選季軍得主，當選後拍過唔少電視節目，2020年12月1號離開無綫電視。

何艷娟以三級榮譽成績從港大法律系畢業，據聞法律系畢業生想要晉身「大行」工作，需要二等甲級榮譽或以上的畢業成績才可。因此盛傳她不入娛圈不死心。2014年她最終以當屆最年輕佳麗身份，成功奪得季軍。

我覺得
有無u cert = 有無資格入行
咩u = 有資格做咩級數嘅公司
咩hon = 無用，睇下你份人勤力定得過且過
ust bba third hon同top up bba first hon
都係睇大學名氣多過hon

sec low 上唔到POST GRAD
APPLY極都冇OFFER, 唔識人....:(

如果唔係專業科目，third hon同first hon根本無分別

七十年代大學生都係天子驕子 third hon有咩所謂

second low, 啱啱hku master grad

可唔可以賜教點報,cs

無hon 接近六位人工

有個好熟既fd, 撈it 都50k+

大學張cert 寫住合格
cgpa差0.01 third hon

我 3rd hon 都無
只得pass
非三大
嚴格尼講無讀過大學
但需要嘅牌都已經考晒
响Developer做緊
收緊professional grade以上人工
出面大把高分低能
似我讀唔成書嘅巴絲加油

Taught master應該有degree就得

親戚無hon畢業，而家做緊狗(cip)

班friend 有齊first second third
First hon 每月搵緊18k
Second hon 搵緊25 k
Third hon 搵緊35k
邊個話讀書叻就代表識係職場上位

唔係MPhil 就得

first hon 唔代表明識做人
大把first hon on99 咁

有冇third hon入到master

Third hon grad要大約幾多gpa
驚自己third hon都冇⋯

dnlm

其實係冇乜大關係
除非成績好到入咗神科
而家圍內最好景果d都係一開波讀唔成書

野雞first hon係咪呢世都唔會有出頭天

中學數學呀sir教得超級好仲好有學識咁
俾人爆左佢三大third hon畢業無人信

我識人衰過third hon, 係無畢業自己quit

做自己設計, 做到開左公司, 做得幾成功

有料既人根本唔需要被一張沙紙認證

2.2-2.4咁上下？
冇hon仲難過first hon喎

介唔介意講吓月薪幾多？
參考吓3rd hon會唔會搵少啲

做嘢搵工冇乜問題
係最近失業想讀master轉行，發現賴賴地嘢

大把人gpa 2.6-2.7都有啦

不過係bu咁解

有冇諗過點解人地會攞3rd hon
人地本身屋企有錢 讀唔讀書都唔愁三餐
讀大學嗰陣拎晒啲時間去玩結果咪3rd hon

你又有冇諗過攞1st hon嗰啲咩人嚟
本身屋企環境中規中矩 讀書嗰陣又冇錢去搵咁多娛樂
大學四年努力谷gpa攞scholarship 結果咪1st hon囉

不過之後人生成唔成功主要係睇你屋企有冇錢
就算你讀書好勁但係做嘢唔識走精面同人情世故 又冇人脈一樣冇運行
所以通常3rd hon嘅際遇會好過1st hon就係咁解

三大畢業左十零年
當初驚無hon 畢業
最後勉強third hon

50k + trader
我諗比大部份同學好（不喜易插）
大學成績只係人生一部份
當然first hon 梗係會較順風順水
但差成績又唔一定死路

窮爸爸 富爸爸

報個時從來無問過GPA? 你咩tier ibank之前報親間間第一頁都問GPA 同要upload transcript

So what

3rd hon報tpg完全無offer，仲要唔係熱門科

答返樓主
4年前grad第一份工勁低人工
而家人工高過大學成績好果班同學

third hon撈成點都係睇你個人醒唔醒
出嚟做嘢都用咗好多心機去證明自己唔係低分低能

Btw grad咗先發現好多人就算成績好做嘢都係on99咁

third hon 有咩問題，靠屋企關系入左大公司做

2nd low + defer 畢業，讀IT，而家做公營機構，搵緊54k，不過不失

初初搵工會吃力啲同埋輸蝕啲，會被人問成績點解咁差，係咁challenge 你IT knowledge，識唔識乜乜物物人工又低，岩岩畢業得12k

唯有靠進修啊考牌啊咁樣慢慢增值自己

GPA低最驚都係未in就俾人filter走姐
ibank呢啲過到app test就得架

去到interview
你係有料嘅自然唔會介意成續
冇料嘅問多兩句一樣現形

Third同冇hon你覺得有分別咩？

FIB有冇問成績？

Third hon 試過gpa唔過1 教琴加結他
好景過50k 武肺期間試過一個月得3/4K 而家學緊鼓諗住教多樣
利申唔係讀音樂

好廢
做咗十年先得 60k

其他連登仔一出嚟已經60k la

條友吹撚到
你報果陣一撚定要填啦

考到牌就得啦

識幾個first hon既咪中產生活緊囉，但見到佢地一係朝9晚11, 一係就要返大6做野奶鞋底，我就做唔出。

third hon其實無人睇無人問。做左十幾年野，你問我third hon同其他有hon 最大分別可能就真係唔會係一個「乖」既員工囉，report唔會準時交，俾人追先做，成日屌返老細，日日遲到，無咩紀律…所以我d靚通常都話我d管理根本就係無管理

乞食中
早知當年比心機讀書

Shitty third hon
60k, 上咗車

4X k
唔會，係fresh grad個陣報唔到MT

佢話interview 無問姐

真唔真

當年無大學畢業都可以做AO EO添

1957年，曾蔭權畢業於聖貞德小學[13]。之後在1964年於香港華仁書院預科畢業，獲香港大學建築學院取錄，惟家貧而放棄升學，此後曾短暫任職輝瑞藥廠推銷員，並在1967年1月加入香港政府。

曾蔭權於1967年1月加入香港政府，成為二級行政主任。於1971年，投考成為政務主任，並在不同部門任職，除了主理財政和貿易政策外，亦處理過與香港主權移交的事務。1977年，曾蔭權被派往菲律賓馬尼拉的亞洲發展銀行一年，專責處理菲律賓和孟加拉的供水和鐵路發展項目。

分享大學師兄嘅故事
佢係Engine仔，當年3rd hon，但膽粗粗照報PhD又真係俾佢打動到啲Prof
依家俾佢做埋Prof

除左academic野，其實係得頭1，2份會睇會問你咩hon.....做多幾年野已經係睇你經驗，技術等去build up自己個profile啦。（利申鹿大third hon，佢最中意派）

JRE 好似 min. Requirement 係 second hon

2018年結婚 2018年離婚
結黎做咩

有冇恆大同樹大既third hon？

嘩
你最尾嗰句
由中學已經係咁
有啲讀書讀到個人戇鳩鳩生勾勾咁

得AO要

3rd hon出黎做野冇人會care

back office

其實見工返工真係冇人care你咩hon, 宜家做緊呢間公司直頭冇睇過我張cert

不過近兩年報master就不斷畀人reject

非三大垃圾科3RD HON
除咗某D工唔請(政府AO之類)
打咗兩三年工之後就冇人理個HON
我人工OK,有車有樓
同學都撈得唔錯

三個朋友港大/中大/城大 third hon：海關督察/司法書記/政府私人秘書
得三個朋友係third hon 後面兩位都acting緊高一級 月入over 30k

佢地做私人工嗰時連萬八都無

有錢人好多仲勤力過窮撚咪傻啦
大學d mk仔多數窮酸
因為有錢人細個已經學識自制

檢討吓咩原因搞到大學成績咁差
能力有限嘅話就搵返適合自己能力嘅post e.g. aco

唔係嘅話就認真報工同準備interview
唔係公司都係用gpa/hon嚟filter人

second low, 入左政府月月求鳩其逗幾皮

同班first hon一齊做野
同意係睇interview多過咩hon

我又冇喎
N年前報三大MASTER(我做緊o個行)
唔比我直入MASTER,要報PGD先,我覺得個原因係工作經驗唔夠直接,讀完PGD之後比我入返MASTER,D CREDIT都用得返

依樣真
以前老師同我地吹水
2大既年代 係出街比人CHECK身份証, 扮野掉左張學生証落地
差佬一睇就叫佢地走 ID都唔CHECK

大學學生證拎黎拋

我係例子，EO grade

我直頭quit 埋u
咪又係咁過

打緊份牛工

First hon好多都係高分低能

除左第一二份工問左一句之外，一啲問題都冇

張cert 都未拎過出來

宜家報緊外國master, 好多都要求要second low, 有啲甚至要second up

做緊工程撚，五萬幾一個月

商業世界hon 唔係太關事。我工程3rd hon 重要 repeat 左一年。而家都做到一間跨國中型consultant 嘅technical director.

佢離婚分咗幾億身家

香港90%公司過唔到五年，創業者最後都係要打工，你唔好害人一生啦

做盛行？

大律師劉偉聰都係third
但果個年代唔同啦 果時入到hku真係人中龍黎

下馬威？等你入咗都永遠被高高在上嘅感覺？

利申：純9up 仲讀緊書

當年我 below 2

咁點算?
繼續APPLY其他U?
有時諗返轉頭都有少少後悔以前讀書咁懶
如果勤力D讀到三大/半神科都好,成就可能好過而家
雖然而家都唔差,但係如果可以再好D就好,起碼有個專業

咩program 我都報緊

Second Low - 但人工到左6位數，31歲

佢做左超過8年啦
由垃圾工廈搬到到中環寫字樓
無父幹, 依家好多大廣告設計都係佢做
真係好撚佩服條友

希望其他後生仔知道呢個只係萬中無一嘅個別例子

做咗督察

5皮幾一個月

利申：舊同學

你去到第二同第三份工 只會有人理你之前份工做咩 冇人再睇你Hon嫁喇

姐係專登咁做？

做緊會計
6萬幾 辛苦錢

做aco

教畜

social science
first hon出國讀書、做公務員
second up 出國讀書、做公務員（普通職員）、做狗（消防救護以外紀律部隊一律係狗）、做醫管局文員
second low 出去社會做嘢，有人入ibank，有人做media，有人marketing，有人sales

先睇U 再睇HON
港大已經贏左大部份人啦

有冇吹大d
Officer grade 寫明要3rd hon
讀完master 洗底個d 就唔好計啦

做緊黨鐵黃衫人

依家咁做即刻話你亂抛垃圾

apii?

Education

讀緊大學嗰班好多幻想
覺得見manager都仲睇緊你乜u出黎同埋乜野Hon
工作經驗同實績全部都係垃圾

咩科先

洗完底張舊cert都仲係無hon呀

寫明有degree就得咪姐係唔睇hon

你要考ao嘅讀master已經洗到底啦

失緊業

邊間先？
宜家好多中資都叫自己ibank

EO邊到有寫要有hon？

唔喺香港讀嘅好多都冇hon

真

Third hon ge 我
LM先

我覺得學校名氣＞Hon
但一grad 就想做大公司mt 或者政府工都唔好太差
啲仆街HR好鍾意串人成績差 明明佢哋自己都係廢
做耐咗就係經驗同埋技能重要啲
我反而想知讀唔到U出路係點

Third hon同無讀過 好似分別不大

當年嘅大學生喎
而當年嘅黑警當中都唔知幾多年小學都未畢業啦
（雖然而家都唔係好好多）

第一份工真係好用嘅
第2份開始唔會有人理你邊間啦
問返啲行業相關嘅嘢仲好
當然你Harvard Yale oxbridge既
咁當我冇講過

打錯字寫明要2nd hon

Hon都無，GPA低過二，讀左六年大學

出嚟番工邊個睇hon，你有料就得

U就跟一世
但hon就除天頭一份工望下 基本上都冇人理

打錯字 自膠.
Officer grade 寫明要2nd hon
3rd 都收真係吹大左

打錯字呀,
我係想打寫明要2nd hon
3rd hon 都收一定係吹大左

係囉 除左AO, 冇見過其他政府職位有GPA要求（professional唔計）

通常比人篩左，叫你in得就問你呢d野

Yes唯有報啲冷門國家冷門U

冇得話後悔嘅，路係人行出嚟，只係想上嚟圍下爐

好地地拋張卡落死做咩

ao直頭唔收啦3rd嘅話

其他jre officer就有degree已經ok

It 有咩牌考？

都講得係當年
過左幾年你實績唔夠連你讀oxford都冇用

second low 在此，轉咗三份工，無公司問過我咩hon

識人屋企人做企業ceo 至少中產底都1st hon
睇下個人上唔上進架啫 叻既人work hard play hard有咩咁出奇

公廁啲咪ccnp囉

你再睇清楚d先啦

所以咪要做back office 囉

3rd想考ao讀個master已經洗到底

咁都要睇下佢本身讀咩科既

除咗AO其他O都冇要求咩hon
JRE考得好就入到閘interview

當然interview嗰陣佢係知你咩hon嘅
有色眼鏡無可避免
對住咁多成績好嘅對手你表現要比較出眾先有機會有offer

我係third hon fg
so far見所有工都無人質問過我嘅成績
雖然每次interview都好怕會問

此後曾短暫任職輝瑞藥廠推銷員

巴打你咩hon?
政府EO 係唔係好難考？

其實都同搵幾多冇咩關係 除左mt program 某d firm睇成績睇請fg外
報好少少既Master 可能有影響囉 但作為一個學生有得揀緊係讀好d啦 貪third hon香d咩

想轉咩？gpa要求幾多? 申利it9想轉

見工的話, hon唔係好重要, HR都係睇你對答, 俾你1st hon, 但講野一舊舊都未必請
不過如果要報Master/ PhD, 有D大學要睇hon, 唔夠分就無資格報名

終於出現一個好慘

我又覺得入AO唔係睇成績嘅，你過到JRE, 又過埋佢個interview，仲肯使10幾廿萬讀個Master洗底, 就算冇hon又如何

通常3rd hon嘅際遇會好過1st hon你都講得出

你估非first hon唔洗ot咩，人哋提早退体，食女你唔講？你估人哋真係on9仔咩⋯⋯

有frd third hon grad 去左英國讀專科master

讀咩 我都想讀

其實係咪唔l讀先會third hon正常人點都要有second？

政府主任職系嘅工好多都一定要2nd up 先會請

做咗dc9

好多Professional grade 講明一定要2nd
記得EO都有(其他jre就1dd)

非三大純文科
十年前碌左入政府做ACO
剛剛升左做CO

做雞 啱啱買咗樓

無 degree 照樣係咁做，起碼衣食無憂

EO GARDE又想大三罷 又簽聲明

咁中學畢業個fd係咪搵45k

喂 科學主任呢份咁癲 就冇得比既...成堆phd apply...何止sec hon..

🙈無 degree 但 master都收

得個會計爛牌

大學都讀唔到點睇

識有人三大文學士third hon, 依家做左地盤安全主任有車有樓

Top up third hon rubbish here

新潮文咁

2.2 third hon
成績應該係全班最差
最後都考到入大公司做gt

而家升咗職都唔敢講畀人知我3rd hon
成個dept得老細知我讀書垃圾

三大Third Hon
含大 First Hon
你係HR會揀邊個

樓上位仁兄就係吹到professional grade 可以3rd hon 入到

btw 其實好多其他prof grade ，chemist, statistician 都有寫明要2nd

而且實收都係phd

含大degree有hon？

3大畢業 third hon 搵緊80-90k一個月

乞食

藝術科third hon
當年因為掛住接freelance冇咩理學業
而家都係照做緊freelance
不過都有少少後悔成績唔好 因為想進修讀master

啱啱出黎做嘢見工嗰時冇俾人問過攞咩hon
不過我諗做大公司會問既
利申三大3rd hon

畢業之後用十年時間先追返輸既部分

藝術科技術行先
都係睇profolio 多

唔一定，去到中層無人問transcript

人唔笑狗都吠

唔撚係掛

外國應該ok

利申2nd low

如果你cv有講過，面得試就唔介意

加油💪

其實呢份比學術主任升職都有可能

其他人用4年讀大學 我用4年做地盤到宜家睇住啲大學生出嚟做嘢搵萬幾蚊 我真係笑撚咗

我老公會考零分>IVE>IVE Top Up 3rd hon
雖然收入唔高但穩定退休工
我八大top up+HKU Master
因為疫情冇工開
讀書只係人生其中一部份
初初罼業冇工作經驗就睇學歷姐
而家做左咁多年野
見工人地都係問工作居多

掉返轉咁講，都有好多人third hon 仕途不順捱餐死出嚟做嘢睇個人醒唔醒仲好睇際遇

想做雞頭定鳳尾?
做緊鳳尾

inspiring

你做得靚嘅 客人受落 口碑好 真係理得你咩hon

真 藝術最好係可以直表show比人睇到你做過咩
所以唔洗灰既 整好個portfo最重要

Same here

愈睇愈覺得呢個po係吹水大會

PhD咪真正洗底囉

無錯，個世界只係分 first hon
就只係分有hon定無hon

睇programme document啦
人哋鬼知你department點set

我老母小學畢業搵緊65k

呢啲大把earth sci/maths/phy phd grad同你爭
bachelor話知你爆晒4都會將你份cv直接揼落垃圾桶

2017 grad
Third hon + deferred 2 semesters
依家一年700k

自己做老細

third hon 所以唔收？

物理治療

咁最後有冇請你

其實我諗唔係個frd gpa 2.8 2.9都third hon

咁咪好老細
識用人

識1個做左白衫狗

梗係冇啦

好奇點追
year3讀咗咁多course都可以追咁多

事實係「乜人都有」

除非真係大公司或政府 有規劃直接篩走
某啲大學或below second up
唔係真係無乜分別

文科畢業 冇hon
Grad左之後半工讀進修工程hd三年
宜家人工連bonus 26k

樓主 唔洗驚 好多工唔睇hon
過來人 做幾年野就25k

Yes

嘩讀呢科發達

我諗最慘係呢個...

邊間u third 都收？

bu點都收掛？

上年三大唔收之後冇再報，今年報外國大學好過，不過都唔少要求至少second low

因為我一入去人工係同grade同事最低
但做咗一年就加咗差唔多20%
如果有得揀我寧願ug認真啲讀書2nd up grad
條路好行好多

ust 3rd hon 畢業第一份工月薪 12500，
10年後年薪接近100萬

勁

認真

朋友三大 third hon 做緊EO

ust 3rd hon 畢業第一份工月薪 12500，
10年後年薪接近1億

呢個post大部分都係講成功例子
乜鳩third hon 做eo 老師 紀律部隊officer 上車買樓
好似好美好咁

個個係到打飛機
不如幫我打好過

如果題目係問非三大撈成點一樣會有好多人分享成功例子
失敗例子冇人想知

Yap yap嘅u

可能個科容易讀，正常人都3有啲科可能2.8、9有first etc

有料一定唔會成績差

2nd low
Master distinction 畢業
讀緊 PhD

讀書果時冇諗呢啲
差0.x 先second up, 畢業果時分hon坐
果刻先知一齊玩開果啲fd坐晒係前面
仲有一個first hon
宜家諗返都幾唏噓
唯有報番個master洗底

UCL pre-master LM

一陣搞到d傻仔特登去考個third hon

三大third hon有冇得讀Mphil

其實可以掉轉講
有錢人無咁多野擔心, 可以專心讀書拎1st hon
窮人有好多野要顧, 拎3rd hon

見過身邊有first hon 同個third hon同學一樣撈得好差

specific case講幾多都冇用，有stat最直接

3rd hon grad, 同届同科1st hon做我下屬，日日比我點

大學career center唔敢出呢樣野

唔係做AP 或者programmer，而家做business user 個邊

我考左PMP CISSP 同埋scrum master, 仲有AWS
考左係會幫到搵工

其實太多因素影響事業

所以你問third hon既影響

真係答唔到喎

入到大學 咁撚大個人都唔識自己諗
唔識分配時間係學業同其他大學事務既
咁抵死啦

分分鐘一屆入面third hon仲少過first hon
好難統計到

我果科first hon好似有4個人
但third hon得我一個

想知3rd hon報taught master難唔難？

老闆肯寫推薦信，有無計仔入到？

應該根本無人睇張cert ? 全部公司都要過in-house written test

唔洗搞咁多嘢
我非三大垃圾科3RD HON
入三大MASTER
不過我做咗嘢好多年先報MASTER,同埋係報返自己做緊o個行

最怕係依家市道差

連學術主任都一堆phd爭

巴打EO I?

我半工讀top up Computing 2nd low
出黎果陣同你差唔多價

fg 30k+
翻工唔算chur